作為自資院校學生想講兩句

自資院校嘅學生主要分為四類
1.想入嚟避世玩足4年，瘋狂上莊、爛gpa都唔理
通常呢班人喺dse成績大約15-17分，於自資嚟講比較低分
2.唔想入asso，驚讀完兩年咩offer都無，倒不如讀sf但求有個degree係手，想安安穩穩讀4年，通常呢班人都比較低調，dse成績由15-21分都有
3.瘋狂爆gpa，務求一年或兩年後成功tran返出去8大，都係15-21分
4.想tran走但能力不足嘅人，15-21分都有

以上四種人我都接觸過，自己係第四類人
老實講有邊個唔想入ugc，除咗學費平（雖然依加自資有3萬蚊資助）但講到資源、師資、身份認同、認受性，ugc固然更勝一籌。

放榜果日我係好徬徨，best5 都叫有20，果年新聞講到19分都有機會讀，我都有少少期望，我係asso同sf之間諗咗好耐，最後交咗sf留位費，到咗jupas放榜，入唔到8大，決定交sf學費。

喺year1呢年我好迷茫，日日都諗點解入唔到8大，日日都驚比人笑，自信心一直都好低。諗住自己係學校入面算係高分果堆，應該唔會有好大競爭，上堂見到人地英文都流暢對答到又有sense，自己講到一舊舊，就知一山還有一山高。一年過去，gpa唔高唔低，只係啱啱過3，身邊有朋友成功tran走，其實係應該替佢高興，但我好自私，心同口講果句係唔同，我係好妒忌。

自知技不如人，我唔係無努力過，但我真係唔夠人鬥，日日上網睇到啲人笑讀自資嘅係垃圾，見到講自己學校嘅時候特別心酸，大家有無諗過係呢堆學生之中都有班正常人係想讀書，唔係一味掛住玩，將某啲四處出風頭嘅mk仔放大嚟講，日日踩低人，可能係好好玩，但係好難受。

成日都話入唔到8大就不如出嚟做野，唔好讀啲咩自資，但我地呢班邊緣人都想有張入場券好等將來容易搵工，其實大家都係搵兩餐姐，點解成日踩我地？我目標唔高，只係想做公務員，我係好無大志，不過我都要係香港呢個社會生存。

無錯，我地係一班dse失敗者，唔敢讀asso同retake上8大，當中有人想玩4年、有人想安穩渡過4年、有人想tran走但走唔到嘅人。而要踐踏人地自尊心而獲得滿足感嘅人，我覺得你地好可恥，連最基本人應該有嘅尊重都無，我諗一個小一學生都識咩叫尊重。

唔該大家收斂下比返啲尊重我地，大家都係人，大家都比呢個教育制度逼害過，應該知道係香港做學生係好大壓力。

最後，提提大家要溫midterm，做assignment 同project啦

祝
學業進步，生活愉快

樓主老母做雞

你用dse成績分乜野類...
全部都15或以上
咁唔洗分啦

邊道都有呢D人架啦

依家你身邊有人唔尊重你咩？連登一個小小討論區抽下你地間學校水好唔尊重你咩？ 你真材實料洗乜理人點講

樓豬嘅心態係一樣好討厭 SF ，覺得自己懷才不遇。如果你有料到嘅，唔讀書一樣有自信，根本就係又要入又要呻嘅人。

人必自侮然後人侮之，黎形容你最適合不過。

算啦 連登班ive仔係要踩sf degree嚟拎自信

邊個同你講努力就會成功 香港大把人勤力。有冇檢討下自己讀書方法 ? 除咗妒忌人同呻之外，有冇諗住係其他人度學野 ? 又要睇唔起啲玩又懶嘅人，又要妒忌叻過自己嘅人

一日 ou仔

廢你就廢 講咁多野把撚

st degree唔係得ou?
同直接講鯨大有乜分別？

恒管 樹仁 珠海 明德 etc

我一直以為恒商係asso
樹仁同珠海唔講都唔記得
btw明德係咩黎

有後門唔走 要學人光明正大
利申ugc後門狗

上連登勿認真呀巴打
通常咁得閑日日上網屌唔同學校嗰啲人自己本身都有啲唔正常，都係喺現實比人排嗰人黎
唔使同佢地認真，做好自己，問心無愧就得
我記得好耐以前我開過一個由sf degree轉返去八大你問我答既post,有個人好大好大口氣咁恒管又屌，city又屌，仲去埋其他post度屌我，我起佢底一睇，原來係應屆DSE雞黎，仲要係擔心自己入唔入到poly mental nursing 既邊緣人
開咗學之後我好似見到佢開post問點交ied學費

我係type3 希望你都做到type3加油！

傻豬，講乜野有張入門券第時做嘢搵工舒服啲？
你真係以為多個學位第時搵工會着數？
（咁當然你只係指明話公務員我冇嘢好講）
認命啦，自資學位永遠都比人睇死。不過我自己覺得人哋點睇係人哋嘅事，做好自己就夠。唔需要咁介意其他人講乜嘢，因為佢哋都唔係請你嗰個，你亦都唔係為咗佢哋而生存。
讀呢個學位如果淨係為咗畢業出嚟靚仔啲，你會讀得好辛苦。改變下諗法，好好享受呢幾年嘅校園生活啦～
共勉之

利申 sf，前hr

我都係同你一樣
雖然我係好羨慕入到八大既人
有時聽到人地係咁踩自資學士學位會覺得有小小唔舒服
有時比入到八大既同學串我出黎搵唔到好工
唯有笑翻佢地
我有父幹
而你
入八大都係打死一世工咋

咁姐係點 又話多個學位冇著數
又話睇死樓主果d唔係請佢果個
姐係sf係職場有冇用

asshole仔咁都有得打飛機

正統大學生笑鳩sf仔好正常
但樓豬點睇連嗰班比sf更辣殺嘅asshole仔/後門狗都走嚟笑sf
覺唔覺得佢哋好厚顏無恥

以前讀asso同你差唔多情況
好驚俾人睇唔起
但係冇扮過大學生
因為自己dse得13分
asso都驚讀唔黎

dse 英文得level 3
但係走咗去考ielts
因為唔想retake
好好彩咁overall band有 7.5
同第一個sem gpa比想像中好
hku最後俾咗offer我
依家通宵做緊essay

後門狗

點解你覺得aim公務員心頭唔高？

自資=垃圾
打成篇文想洗底
算啦廢柴

從開始哭著羨慕 變成了笑著忌妒

其實你今次講完下次唔好再講
你可以咁諗,但學其他巴打咁講
你根本未盡努力,就唔好講出黎啦,
比人笑比人話好開心咩?

你e家做緊野既咪繼續做野,努力進修
想hea既咪繼續hea囉,但唔好罔想揾到大錢

打飛機post
20分 原來係best 5
4+1 20分就話入到姐

我都好唔鐘意香港人既失敗主義
未到最尾都未知邊個勁邊個廢
三大咪又係好多廢人唔讀書
如果接受唔到，就去改變個規則
樓主你應該跳出框框從政去改變政策同社會
利申：Retaker

但人地入到三大

13 14分既asshole仔
努力啲都入番曬大學啦
讀自資

閱 努力讀書

ACO算心頭唔高嘅
EO/AO就唔好諗啦

比個制度逼害完，但你想做公務員第日幫手迫害人 這就是香港

收皮啦on9仔
我都睇唔過眼你班垃圾日日喺度笑其他U嘅人好耐
講到咁豁達 到你俾人笑嗰陣睇吓有咩感受？
咁而家樓主都係喺返被人笑嗰個討論區呻下姐，成件事好合理
與其話「真係有料使乜理人點講」咁不如話「真係有料使乜笑人」
平日牙刷刷串到仆街
到你俾人起底嗰陣咪又係淆到瀨屎
你真係咁成熟咩？

與其叫人學識尊重自己，不如先學識將心比心啦。

讀咩科緊要D

目標唔高做公務員？
三大都未必話做就做啦
諗多幾條路啦

只要唔做犯法嘢，網上面講嘢無代價嘅
班人唔串你串邊個，踩到對方一文不值種感覺不知幾爽

想講嘅係，做人咁薄皮好難喺社會生存
自己能力只去到呢個level就大方承認，睇下搵唔搵到其他方法增強自己，將勤補拙

老實講，現實生活喺充實滿足嘅點會上forum笑人串人

完全明白樓主感受。。。。講真tran u真係無乜可能，一年得1-2個。但讀asso起碼有4-5成人上得翻ugc。當初我就係想安安穩穩讀完4年出離做野，但一路讀一路心理壓力就越來越大，開始後悔當年無簡asso,但今年已經yr3了。我其實只係根據眼前結果去判斷當初自己決定岩唔岩，所以可能5年10年後我無後悔呢個決定。。。其實dse考完，8大係top18%,自資都係top25%。 入自資有17-18分，bu lu ied都係20-23分，只係高幾分，甘hku30分高普通u 成7-8分啦，唔通lu ied bu同學又要睇唔起自己?
總之一山還有一山高，稍微正常八大學生都唔會去睇死自資學生。

btw出離做intern我間公司對我好好的確有一個同事暗中笑過我係ou仔。另一份intern

睇到你最尾仲係到賴教育制度，就已經知道你點解trans唔到u

未打完。。另一份intern係大陸做，成個團都係八大學生(三大多)，都玩得好埋相處好融洽，去到社會真係睇你投唔投入同表現 。。另外我香港份intern,上司成日鼓勵叫我唔好睇小自己etc(距個女讀hku medic ，仔讀hku 音樂)。。

巴打共勉之。。。btw如果你係yr1，屋企環境又許可，可以考慮quit u 下年報asso。

不嬲都話咩人就讀咩大學
事實係你低分 入唔到大學 姐係能力唔夠囉
咁你要比較 就搵返差唔多能力既人黎比
下下搵差十條街黎比冇意思
好似你都唔會搵梁振英同Trump比啦

ching點睇班辣殺asshole仔走後門入大學

只係高幾分都講得出
屌你老母4同5已經完全兩個世界啦
21分都叫有5
15-18分全部得3同4咪代表係完全讀唔掂囉
甘你老母閪咩「咁」字都唔撚識打
抵你俾人指撚住黎笑
自資最撚黑人憎係自卑變自大
又話自己唔差得過hku
又過自己好過edu u lingu bu
又學人笑鳩ugc呢樣果樣
Humble少少讀完係個垃圾degree
閒事莫理啦柒頭

樓主加油

事實就係lu 平均分21，hku 係25-26，5星星同5都係另一個世界。有錯? 全部3同4代表完全讀唔掂?甘今年17分入city nuclear係咪應該咪term曬班人? 屌你老未，我幾時有講過自己好過八大?已經講左自己越來越自卑。如果你係屌其他自資學生就咪回覆啦，癡能線。

咁咪kongu一個league
Lu 一個league囉
你自資咪再低一級囉柒頭
得3同4其實真係讀唔掂
葡萄人地你咪考返dse入city囉
到時你咪唔洗俾人串
洗撚係度咁多嗲咩
甘你老母臭閪呀字都唔識打
讀十幾年書連個咁字都唔識打
不如你死撚左佢啦

全部3同4代表完全讀唔掂?
用3年時間先得3 4，三年時間都掌握唔好中學知識
咁唔叫完全讀唔掂，唔通叫讀得好好?

今年20分都入到cu喎

考生少左，syllabus淺左都要讀自賤學位
唔適合讀書又唔認，死都要俾錢買無人認可既學位，自賤可以唔俾人笑咩

20分入到，但自賤班人有無20分

「我目標唔高，只係想做公務員」

咪係，連一科擅長啲嘅嘢都無，讀乜撚嘢大學

訓左無睇
一年有幾多%學生入到UGC

無睇就自己Google下一年幾多人畢業

ching小心比asshole仔咬

一科擅長都無，讀咁撚多年書，都應該有自知之明，自己唔適合讀書都要走去貼錢買，逃避失敗既現實，抵俾人笑自賤

覺得香港開始步台灣後塵

叫你唔好讀自資 叫你去搵工讀其他野
明明更加有可能出到嚟個工資更加好
我唔明點解係令到你冇咗一份好工嘅入場券
人哋對你好心講佢自己真心認為對你好嘅意見
又覺得人哋抽水或者對你有惡意

至於抽學校水 間間都有架啦

知你勁知你威威

四類人都係避世，個分別只係享受式避世，定懶係懷才不遇既避世

自己開post為自己講野
但人地屌你就話人威
係咪痴撚線

勁?邊忽勁?係你廢而唔係人勁

成班垃圾係度圍爐打飛機

入唔到八大，又想讀大學，又有心讀書既可以下年再考，所以即使係失敗者，都唔一定去自賤學位，好多會用一年時間自修，去掌握返中學課程，發憤圖強，入讀八大
依加八大咁多學位，有心讀既話，熟練中學知識，入到機會唔低，實在無必要浪費時間青春金錢去讀自賤學位

咁究竟咩人會揀自賤學士???

閱

你dse有廿分讀asso點會無offer

大家有無諗過係呢堆學生之中都有班正常人係想讀書，唔係一味掛住玩，將某啲四處出風頭嘅mk仔放大嚟講

想讀書代表有能力讀?
中學知識都掌握唔好，係時候接受現實啦

哦，你慢慢捉人字囖。第二我就算廢都唔會一開波就用粗口屌人，回覆埋d狗屎垃圾，我唔知我d pt同你d pt有咩分歧。不如翻屋企

其實八大搵工都難...

樓主，我完全同你一樣
暫時做緊第3種人,唔知半年後會唔會變做第4種

成日都話入唔到8大就不如出嚟做野，唔好讀啲咩自資，但我地呢班邊緣人都想有張入場券好等將來容易搵工，其實大家都係搵兩餐姐，點解成日踩我地？

踩你地係應該，唔接受現實，浪費四年時間青春去買個無人認可既自賤學位，對張無人認可既自賤學位證書打飛機，以為自賤可以有好啲既將來，幻想自己係大學生

事實上，係UGC都泛濫既情況下，有幾多公司認可你地張入場券?

點先叫有能力?如果頭18%先叫有能力，82%班學生就咪應該全部跳樓?將全部社會資源比曬呢班有能力o既人? 讀咩其實唔係問題，問題社會風氣就比你呢類人搞到咁緊張，考得衰公開試就代表人生失敗，望下每日有幾多人自殺，唔好同我講唔關學業/前途事。另外asso都係咁上下分數，唔通又可以話距地中學知識都掌握唔好，要知道當中有4-5成入翻ugc yr3。我讀書係唔勁，但未至於無心向學。。。

所以咪話asshole仔係走後門入u囉

我就肯定係唔成熟嘅人黎。樓豬個問題唔係讀緊咩，就算讀緊 degree 又好，asso又好，都會努力冇回報又眼紅人。

我以前比人笑過讀書廢，比屋企人同朋友日踩夜踩。唔通你覺得理咁多閒言閒語就會成功？

18%咪18%，唔係話淨低嗰班係廢柴要攞去堆田，係講緊呢班人能力唔喺讀書到，所以先叫佢地去揾工/學其他技能，做乜鳩要留喺個教育制度到做地底泥？計埋啲後門根本ugc學位係足夠，得15-18分嗰班根本唔會讀得掂大學課程(尤其理商科，文科唔熟唔評論)

而家講緊係讀大學，唔一定係智力成績50%以上就夠料讀，搞清楚件事先，唔好成日話得十幾二十%人讀，ugc位唔夠乜乜柒柒，讀大學唔係必需，你本身唔係讀書材料夾硬讀個學位返嚟都無用

樓主明顯輸打贏要，自己暗地裡睇唔起自資，又唔抵得勁人Tran u ， 自己又唔爭氣發奮，到俾人笑時就話人好無恥，唔應該笑我etc，on9性格同孔乙己一樣
btw，等睇成班失敗者圍爐互俾正皮取暖，然後回歸現實繼續唔肯發奮，得閒又上黎叫春

唔係話幫住樓主
但你一尾捉住人哋「眼紅」人哋呢個point做乜鳩？
你又知人哋冇努力過？
其實同樣邏輯應用返落社會到你就會明白你講嘅嘢有幾咁涼薄
例如叫年青人去少啲旅行，儲下錢先好怪責呢個社會「你班廢青自己又唔儲錢，又要眼紅人哋買到私樓」

況且樓主嘅重點根本唔係喺度妒忌緊佢啲朋友，而係同你呢班on9仔講要學識尊重。

真係好笑，原來以前俾人笑過嘅人，將來係會笑返人轉頭，而唔係領悟到原來俾人笑係幾咁慘，從而唔再笑人。

仲有咩公開試loser=垃圾咩壓力乜乜柒柒關我地咩事，根本就係源於你地班人同社會政府嘅錯誤觀念，係你地覺得公開試衰咗無u讀，驚俾人睇唔起所以走去讀自資，又一班懶係懷材不遇覺得自己唔比其大學生差(讀書上)

如果你係覺得自己有料，咪去retake證明自己囉

重點就係你地讀書唔夠人抽，又唔識去揾其他出路，死都要做“大學生”，想將自己拉返上同一水平，呢個先係問題

讀書唔成都仲有大把工可以揀，你地唔揀然後俾錢學店讀個無乜人認同嘅學位，老實講我真係理解唔到

讀大學唔係必需，你本身唔係讀書材料夾硬讀個學位返嚟都無用
連人地笑你咩都唔知
依加唔係笑你廢，話曬唔係個個人既能力都係讀書到，依加人地係笑你點解咁多路唔行，係要迫自己浪費時間，係要去自賤

就係因為你班仆街做爛市先會成日比人屌你明唔明

唔係ugc可以玩jupas喎，宜家個分跌左
一早有比錢玩就入番啦

有料嘅走去retake
辣殺+無恥嘅就讀asshole

［純分享］
我有fd 讀sf
Dean list 同president list
學費係貴
但係佢拎晒啲scholarship
變相唔洗交學費 仲要有錢淨
但係佢都係報唔番八大 UGC year 3 entry

然後asshole仔過2.8就輕鬆走後門入ugc

想入可以retake，係自賤學位幾勁拎幾多船都無用，因為自賤學位係無人認可，只係你地幻想有人覺得你地係大學生

唔係因為你廢而睇你唔起
係因為你on9 以為自資學位真係入場券
你覺得會有公司認為有個野雞學位會好啲咩？
仲要變相支持學位貶值 到時又嘈點解大學生人工咁撚低 因為越黎越多無必要存在既學位 而正正係你地呢啲人造就左呢啲學位既出現
讀大學根本唔係必須

出番黎做野幾年, 就會發覺除非你係做好top既公司,
如果唔係睇工作經驗多過你個degree係邊度讀,
但有degree 點都好過冇,
同埋如果讀完sf, 讀埋master 洗底啦

後門都係令學位貶值嘅主因

問題係社會風氣係咁啊，老豆老母、老師、親戚有邊個唔係"鼓勵"你讀大學。9成人細個同老母出街，見到掃地阿公就會話:你唔讀書以後就會好似

其實真係唔好將讀書睇太重 尤其香港地

點解老豆老母要逼你地讀好書 入大學
因為以前既大學通常都係專科
姐係醫生 律師 工程師個啲 好撚搵錢
所以個個都覺得 讀大學好 出黎搵錢多 出路好
簡單黎講 以前讀大學=搵到錢

但而家多左好多科 唔係好似以前咁科科都好搵
有啲科係純知識上既追求 其實應該話終於似返個學習既地方既 變相大學唔等於搵到錢 但家長都係黃金時代個個心態 死都想谷入大學

其實而家搵到錢既既 唔關大學生事

與其哂錢 哂心機入大學 不如問問自己有冇需要先
想做咩 想搵錢定真係想讀書追求知識先啦 唔好下下衝入大學

你搵到方向再諗

搵唔到興趣 咪搵住錢先囉

夠能力 咁當然碌入去神科 搵錢啦

唔夠能力既 讀垃圾科
咁都係另一種避世 不過大學聽落高級啲姐
勸你搵下咩工搵錢多 再決定啦

距咁。。sor未打完

公道

成日都話入唔到8大就不如出嚟做野，唔好讀啲咩自資，但我地呢班邊緣人都想有張入場券好等將來容易搵工

入場券呢個term真係錯得好交關
分分鐘就係呢個思想令唔少中小學雞走上絕路
敢問巴打以前係咪成日畀中學老師用呢句洗腦？

利申：中學成日有老師咁講嚟洗我哋腦

非八大都走去笑人班後門狗o)
識唔撚識點寫個醜字

香港地今時今日班藍領階層都搵唔少

白領都有分搵得多同搵得少
搵得多嗰班唔輪到你
唔好講八大啦，三大都爭餐死啦

樓主有冇諗過呢種將學位無限放大嘅思想其實都係搞到咁多學生哥跳樓嘅元兇之一？

識打依篇野就已經屌打班on9 連登仔

贈你一句

學無前後 達者為先

al失敗者，入自資既垃圾之一
出到黎發現出緊要係識人
好好彩遇到好老闆，同咁啱公司轉ceo，畢業三年都已經25k+，同八大比都應該唔輸太多
讀好d書，做多d實習，識多d人啦

垃圾死撚開啦

讀得自資個啲個個都貴族子弟父母幹
日日揸靚車返學，學校門口大大個無人泊既咪錶位
要個degree只係想學下點樣做管理、公關
講到明得佢一粒女/仔，畢業要接手家族生意
一般玩得黎都會認真讀書

中左六合彩頭獎/唔洗養家既就唔返學
讀書差既就無限defer，畢完業返外國生活
追Hon既人翏翏可數

至少我個間啲人係咁

是但啦 入到八大又點 冇父幹咪又係搵萬零兩萬蚊一個月 咪又係買唔起樓 根本一鳩樣

老屎忽做乜鳩

我條女當年考al衰撚左
冇ugc佢真係唔撚讀其他野
話為讀而讀做乜鳩
出左黎做左兩三年野
心血來潮走去裸考dse
諗住搏下city
點知比佢入撚左三大
仲要儲左兩三年錢
唔洗返part time

所以有時唔洗咁急
出黎做野未必係壞事
不過冇樣野同樓主唔同
佢好接受現實
安慰佢仲話自己讀唔掂係自己問題
邊有得賴
痴撚線

樓豬加油啊
我就讀asso成日俾人踩做後門狗，我都明你嘅感受
但讀過asso嘅都應該感受到，其實大部份人真係勤力到癲，至少我同我啲同學都係，嗰種個個爭崩頭嘅感覺，喺圖書館嗰種壓力真係好大，上個sem我都爆煲
我嗰科啲人dse個個都20分以上，其實係咁啱唔好運入唔到大學或者想俾多個機會自己搏入心水嘅科，都俾鬧後門狗，其實我哋公開試唔係冇努力，都俾人抹殺晒覺得係唔讀書嘅垃圾廢柴

有咩好比

的確依家係學位通漲得好緊要
今年都好多fg仲未搵到工
與其浪費4年拎個認受性低嘅學位
不如學門手藝或者重考DSE入神科好過啦

利申: 啱啱u grad 做緊狗

大學生普及化嘅結果之一

單以學歷嚟講嘅話 呢個社會永遠都有級別存在
加多左大學/類大學學位 但係讀唔到書嘅人就係讀唔到書
大家心入面係知道嘅 就算最後大家頭銜一樣叫"大學生" 要比較嘅人都會識得分高低 就好似水平參照同拉 curve 一樣 其實無分別

以前制度同依家唔同嘅係 精英同一般人分得好開
分得開唔單止係比社會上嘅人睇 最重要係自己知道自己嘅定位 讀唔成書就係讀唔成書 唔好再虛渡光陰

依家嘅制度 讀唔成書都"好似" 仲有好多出路
令好多人都"好似" 好有希望咁
以為可以靠制度改變自己嘅命運

但事實係 你嘅命運只可以由你自己改變 制度係幫你唔到

有得trans u? 例如OU去三大？

講埋出腸費事有人誤會
我並不歧視讀唔成書嘅人 讀書從來唔係介定一個人價值嘅指標
我只係站係每個人嘅立場諗 點樣先搵到最適合自己嘅人生
呢個社會有好多人同事抵屌 讀書唔叻唔係其中一樣 但唔識為自己打算仲要不自量力就要鬧

根本冇人尊重過sfd雞校degree
唔好講到林忌派錢先搞到唔尊重好冇🤣🤣🤣

怪就怪自己d豬隊友做壞自己個名
又咩好過8大
Pound of my U
加上好人好姐
做咩直入sf
asso2.幾都入到

sf垃圾係事實 除左樓主呢啲DSE十幾廿分嘅case之外 會考/DSE零分讀完個dip就可以報

不過間U垃圾 唔代表個人垃圾 讀同一科sf 出黎做幾年野之後 有人仲搵緊萬幾 有人可以搵幾萬 要做邊個就睇你能力喇

detail

點解正統大學生笑sf/Ive /asso 好正常?...
我讀U果陣都有讀其他系的朋友係由 asso 升上嚟,我身邊冇人笑佢/睇唔起佢喎

有隻後門狗嬲嬲豬

之前有人retake 4年best 5 3x分人cu。
根本唔想俾人笑你自己可以自己選擇asso retake。要四年先入到大學天份會好過你？你一年都有20分啦。
面對社會恥笑sf既風氣，有人選擇retake4次，一次唔得就第2次，2次唔得就第3次，最後入到cu冇人敢笑佢。有人試一兩次就話自己努力過
長大啦。呢個係社會，係會有人笑你。呢到唔係幼稚園
你係學生人地一定會以你學歷學校去評價你。大部分唔中意俾人學歷標籤既人面對學歷俾自己差既人都會有優越感。

當年自己唔知想讀咩唔識揀科
派到ugc asso 讀得掂，後門走返入大學
而家做左野幾年完埋碩士課程算係撈得唔錯

我好認同巴打講知道定位係邊好緊要
同時而家香港套資歷架都好有問題
所以巴打如果盡左力試過都係唔得，就嘗試接受另一啲目標

威啦 判官殺人狂

你係老闆
hku 定 hsmc

亂入 絲打當年當準備ielts?
補習？買坊間exercise做？

請問你個fd gpa幾多

走後門其實好撚容易
你見埋大同shitty一車車咁收就知
岩岩過3都可以有offer 講真dse有20分淨係上堂都過到3啦
利申dse入hku

上連登勿認真

邊間

sf學生係無罪 但係樓豬你話心頭唔高 目標想做公務員

ACO都係公務員

又有隻無恥asshole仔學人笑sf

AL CF EE無offer
唔知讀咩科好決定出黎做野
早幾年第一次考公務員就有CA offer
而家讀緊IVE PT測量HD
Grad完想讀SPEED PT Degree(香港測量師學會認可）

我覺得讀SF唔係問題
不過要讀個專業學會認可既degree囉
當然非專科另計

升到上黎梗係唔笑啦，證明佢起碼有努力過同肯搏。

好撚彩樓主呢類垃圾入唔到八大

淨係識自卑同葡萄
唔唸方法令自己進步
你都識講有人同你一樣讀sf最後trans到ugc
拎住20分自命不凡，笑撚死人

當初俾你入到8大都係浪費社會資源
我建議你接受現實同班垃圾得過且過啦

同讀書廢過你嘅人講你讀書好廢有咩問題
雖然佢哋的確仆街咗啲 但係覺得自己有料嘅就爬返上嚟
唔係話人做乜笑你 佢唔笑你你都自卑
無料嘅就唔好玩呢個遊戲 玩唔掂又做乜要玩呢
可以出面仲有大把適合你嘅遊戲

申利 細個覺得自己幾聰明但讀書唔高分成日俾人笑 最後爬返上嚟 依家我係讀得最好嗰個

每年ugc senior entry有超過5千個位，仲未計junior
基本上有2.8就升得返ugc
根本唔駛努力

巴打係經正門 定後門 爬返上嚟

人地講咩由得佢
試過比個連中學都讀唔掂要讀飯dip嘅𡃁仔話我間野唔好
除左一笑置之都唔知講咩好
仲要話dse好撚易考
但係佢冇考過

ugc後門狗先最浪費社會資源
利用公帑補貼辣殺

學生哥唔接受失敗先係元兇

DSE 幾科5** 入

叻仔

自己知自己做緊咩咪得囉
人生在世 下下都要聽人講聽人串完之後又唔開心 咪好唔得閒

可能串你嘅都只係讀緊ive 但都有可能真係hku神科學生 上連登你唔知對方係乜人 可能真係有個反社會人格痴線佬係度9up攞存在感 現實唔成功咪係虛擬網絡搵認同囉

但最緊要係你唔好理人點睇 做好自己
好多嘢都已經唔重要 加油

所謂入場券係無認受性

咁多學生爭入u讀書壓力大要自殺，仲話要cut學位，係到加開學位啦

緊係要cut，俾咁多人入做乜，個市場接納唔到咁多
相反，要教識學生學識接受失敗，屢敗屢戰，搵其他出路

係時候要改變下心態，香港根本冇咁多職位需要大學生。Cut學位、增加職訓俾機會佢地學一技之長，仲好發展過讀死書

政府點夠擔cut

廢柴

垃圾政府

pastpaper
主攻reading and listening

得連登會咁講，所有教育團體同社福機構都爭取緊加開學位

反而係連登插得最多既林鄭唔肯加，淨係加開自資院校卷，樓下成班係咪中共五毛嚟

緊係啦，唔係邊有飯開

小朋友，我都無大學畢業，下年30，唔好理人地點睇，出黎做野之後世界其實好大，6大唔及HKU同UST 勁，HKU同UST又唔及外國讀書返黎既人 (當然睇下咩科目啦，但基本上海外留學都佔上風)

基本上你apply一份工，實有1,2個海外留學生同你爭。

咁留學生又係唔係好屈機呢，咁又唔係。 可以講句，有時學歷高既人，又未必甘心留響D細公司，呢個就係你機會。

我覺得最緊要有自信，講野有文有路，同埋唔好比學位限住自己，與其唔知為乜整個degree，不如學D偏D既野，例如學返種外語，咩文都無所謂。

平時睇多D書，豐富下自己。

同埋唔好理乜7，學好英文。

連登唔係咁睇
考得差=人生已完
考得差就係垃圾，唔死左佢都冇用

Y so serious

邊讀到asso呀佢，偽進仔咋

你就偽進，我係讀緊asso呀，死柒頭

起你底見到你成個痴線佬咁周圍屈人係偽進仔

呢個世界得讀書有用?

[img]001439_195aa4a66bc8658c7c79bcb6cb34c87b.jpg[/img]
迷離哥哥

asshole仔厚面皮到入嚟笑sf

樓主有怨過咩
成篇野同連登仔笑鳩人有咩關連？

本人於離島區band2東涌天主教學校畢業f.1-6。現為理工大學surveying測量學學生。在中學文憑考試的數學,通識及化學科皆獲得5星級成績。本人擅於教導學生靈活思考數理科上的理論,拔尖補底優先,通識科亦在兩次公開試上有深入研究,通曉公開試的答題要求至於其他初中或以下的全科補習,本人亦有信心。

補習經驗：

／
迷離哥哥

迷離哥哥真名係曾兆恆
東涌天主教學校畢業
中三望班同學

你隻asshole仔都係想話dicky3科分數都已經高過你全科加埋啫

又retake又asso呢？有料的辣殺？

2.8？咁個個都入後門唔洗考dse啦？又或者只溫中英

小弟不才，best 3得16分

真係幾廢下
你縮番屋企唔好出黎柒啦
BEST3 16分

你咪又係一樣？

想問妳係唔係讀HKU BA?

垃圾就係垃圾,應該去返做掃地,M記,垃圾sales先岩佢地

學店咁好搵緊係開多幾間

樓主收皮 笑你咪笑你 踩你咪踩你囉
洗撚俾面你咩 話你垃圾冇錯既 玻璃心

欣賞樓主唔走後門

其實壞後越多paper做 第一屆dse記仲慘啦 做哂白老鼠 入唔到ugc入asso non jupas 同班al爭 咁唔好彩入左科多al勁人ge就gg 3.5都可能冇u讀

其實起香港讀書真係好大壓力
入大學就要入八大都唔夠要入三大
入唔到八大就讀黎都多餘
自資梗係垃圾
自資院校讀既書就唔係書咩？
唔係個個都咁好彩 屋企有咁多資源由細谷到大
小學唔好/中學入左band3其實已經係玩完
成間學校一屆得一兩個什至冇人入到8大
唔係入面既人唔努力唔想讀
而係天份唔夠、起步比人慢
我唔係冇努力 只係努力同付出唔成正比
讀書唔叻既唔通就唔可以讀書？
係咪我讀書既條件就係要比所有人睇低/當垃圾看待？
係咪自卑都唔夠要我地死清光先高興？

請問除左語文科有咩科係要看天份ga？人地半年新修歷史都可以5星星啦，主要因素咪又係你唔夠努力

好啦發洩完
唔阻你地 繼續笑啦

唔好賴，大把band3都可以dse拿25分以上，係語文差左d姐

鬼得閒笑你咩，唔想你因為賴沒資源姐，你死語文科我沒野好講，你死數學和選修就真的自身唔夠努力

屙屎唔出賴地硬
淨係識怪責人笑鳩你
搞到你自殺
不用檢討下自己點解咁廢
努力入番三大
笑鳩返以前笑鳩你d人囉
上黎圍爐打飛機有撚溱用咩
廢柴

語文同數我都覺得好睇天份
不過我係諗野同寫字慢
份份卷都唔夠時間做

當然可以啦
總有d係勁既 on99入左間差既中學
但唔係個個咁醒
兩科語文差差好遠啦
本身25分差幾分入神科tim啦
你話大唔大影響？

如果係求知識嘅就算你唔夠料我都會尊重，但係讀得自資有幾多個係求知識?咪又係自卑心作祟想扮大學生，或者自欺欺人有個學位可以幫到你揾工

連登9up都唔洗本
實有呢d例子，但係呢d exception
好多時幾年先出一個，仲要條友係好醒個果隻

Post主，當你有幸入到八大，其實又會再細分三大與否，三大又會細分神科與否，神科又要同海歸派競爭，沒完沒了。你安守本份，上少d連登，做返d有意義既野仲好啦。
查實在座咁多self-fin既學生，其實要補救到大學名氣，首先就要R intern，當然係要同你aim個個行業相關既intern啦，咁樣既話，查實出面九成公司都唔會睇你咩大學名氣。
若果你話你考公務員其實都唔駛擔心，而家真係無大學名氣既bias，你只要有大學cert，過到佢d interview就OK，AO都係咁，我親戚做緊AO，浸大既，佢都話而家AO入面非三大比例愈黎愈多。
要講既就係咁多，連登太多小朋友，乜野都會嘈一餐。最重要既係你個人有無雄心，你有雄心既話其實邊間大學出黎真係唔重要。

利申：八大，曾經有一大OFFER。

但你話資源既話，八大既UGC係的確多過自資好多，呢樣就無得補救。

痴線，幾年出1個？一年我都識大把啦，你係唔係有既定印象覺得band3一定係廢先？

我明，我唔係責怪你，而係希望你可以在非語文科努力多d姐，語文科衰就話未必係唔夠努力姐

on9到亂扣人帽子
動物傳心師？
仲有讀自資個科去返果行做唔會幫助搵工？
蠢撚過隻豬

唔知你講邊間 dse開始計起我果間都係出過一個26分21up都冇

補多句：查實POST主係講得岩，大家都係教育制度既受害者，仲係度互相指責恥笑對方根本無意思，咁樣只會更加助長呢個失敗教育制度同極為扭曲既社會價值觀。
而家呢個世界已經講緊知識解放，打破少數人壟斷知識既年代，愈黎愈多既學歷都變得愈黎愈唔重要，希望大家認清呢點，同埋講野有返少少責任，咁樣我相信會少好多學生自殺。
尋日已經一日七單自殺，好多都係學生，你地有返D人性既唔該講野有返少少責任。

點解best 5先得20都可以係係以前學校算勁果d

我自己讀band 3咪知
自己學校近年入u咪又係得一兩個
考到咁高分果個，真係幾年先有個
仲要多數一係轉校，一係大陸仔
我唔知你點定義band 3,人地band 2都係得十個八個上u
Band 3點樣一年大把人考到呢個分？

有，5個對band3都算ok la，我識大把band2 得1個25分以上tim，我反而覺得某d band3勁過band2

咁你那間又係慘d ge

上連登勿認真是常識吧

連登太多小朋友上，大多無獨立思考，受得呢D言論多久而久之都會受影響。我就上開高登，但有時真係睇唔過眼校園臺D人不斷散播歪理，尤其乜野政府偏向請三大，三大就會飛黃騰達呢D，呢D傳下傳下其實就會變成「真理」，但事實上根本就唔係咁。

ou nursing係唔錯既

係咪揀錯咗jupus，我同你諗諗啊，if你只係yr1

ou係有啲叻仔考到aco嘅，但係最top嗰班

睇下個人睇dse幾重啫 ，用一個考試define一個人既成就好似偏頗咗啲

cu engine & sci

其實好多無常識嘅父母唔鐘意仔女retake ，未必係佢自己唔想，啱啱放榜其實個人會好脆弱，我first take放榜嘅時候渾渾噩噩咁報咗thei。最後當然無讀到啦。

加油

係，其實知識量往往重要過所謂的考試技巧lo，你沒考試技巧其實係難5星星就算看好多課外書都好

係咪真係要離地到咁
利伸讀band 2中學
屋企人讀band 3學校 幾年先出一個大學生 當然仲要係得20頭左右既分數 大把人5條2都無
band 2如果一年有20-30個入到ugc 個間學校都已經算好啦
基本上想讀u如果唔係出身band 1已經好難

真，他們全部選修5以上讀3x，不知幾勤力，係語文科差少少姐

點解loser唔可以同winner享受同等權利？

啱

恆大啲人的確幾有錢，從啲人打扮睇到

我係第2類人
有頭髮邊個想做瘌痢
有ugc邊個想讀SF
無錯讀SF既人就係唔夠叻入唔到ugc所以走去讀
但係見到d人話讀SF不如出黎做野
而家呢個年代可以唔繼續讀書咩
就算只係asso畢業/ive仔都要讀多2年啦
唔通中6出黎做野咩
讀SF都係為張沙紙好睇少少姐 鬼叫我入唔到ugc咩

mini gor而家近況點，想問下survey行頭如何

屌你老母Dicky 冇證冇據就話我後門狗？
果4條友傳統名校出身憑實力入三大freeride 隔離post主，你就將果4條友同後門狗劃成等號之餘又冇further explanation
你呢幾年大學讀屎片唔撚識用個腦去邏輯思考架？一見d本來唔撚關後門狗事既post例如屌人freeride、1718分都上到岸etc都要拉d狗落水講？老實講我本來就唔介意你反後門狗，不過你係又反唔係又反都搞到本來唔係後門狗既巴打都覺得你煩啦（利申我唔撚係話你屌後門狗完全冇point)
大個仔啦成熟d啦，玩得多假膠會搞到自己心智年齡仲停留係小學生階段，連d垃圾冇實力入u既走後門狗都不如啊

一日垃圾 一世垃圾

係，dse制度實行之後，band3學生勁咗好多

係啊！5**主要睇少唔小心，唔係識幾多AL

我唔係冇努力 只係努力同付出唔成正比
咁讀書唔係你強項，點解唔轉下其他?
無人話一定要讀書先成功喎

讀書唔叻既唔通就唔可以讀書？
想追求知識可以上網可以去圖書館，點解要俾錢買個無人認可既學位?

由頭到尾都根本係學生垃圾
學位多到咁又小人爭個試又易都有得屌

廢人係多籍口，年終見唔少，又廢又懶
個個都知做二十年卷兩三次，智商正常點都5到
但有幾多人有做
做一兩年就話自己勤力，廢人根本唔值得幫

利申: band3 一大

phy chem bio 十年會考 兩次加mock paper
m2 a math pure pp做十年已經夠你地band3仔由2升到4到5
但係唔會有人做，老師派都唔做

band3仲好興咩最後一年讀書要玩盡，咩對得住青春，係你地玩陸運會，班會討論，出去溝女果陣
其他人勤力做pp，你班人點同出面鬥

個個都知做二十年卷兩三次，智商正常點都5到
語文科另計，語文要中四起每日睇報紙聽bbc學，但我敢講少過1%既band3仔會日日都咁做

上連登最緊要記住勿認真
連登校園台d大專撚乜撚都笑架啦
呢期得閒就笑下樹大恆管，個期得閒就Lingu EDU，再有時間就citypoly咁
呢頭就笑ive仔垃圾，轉個頭要屌asso/sf個時就話人地起馬有自知之名
若連喪子個時個個就話教大仔好野，轉個頭要笑人個時又屌人垃圾教畜
呢頭又屌下citypoly仔垃圾淨係識打飛機，要笑hd/asso個時又會話人地起馬八大
到你入三大水泡科又會俾人笑人地非三大專科出路好過你
入三大神科就好少少，因為已經冇乜邊幾個入到
校園台d大專撚要笑你就總可以搬到龍門搵位插你
唔講以為個個都大公司HR
做好自己本份就得，對住連登某D傻鳩鳩up認真冇咩意思

我讀緊樹仁，只可以同樓主講連登就係香港年青人內心既陰暗面，平時係人面前唔敢講既野就係連登講，如果頂唔順連登仔笑鳩自資學院啲post既就唔好㩒入去啦
Btw city poly都比人笑係新四大，恒樹鯨比人笑又算得啲咩

有期連登仔笑緊樹仁，識身邊有同學仔真係quit樹仁讀其他，只可以話佢地真係太年輕

呢個po好多loser
睇多陣即刻有自信去考midterm
希望多d垃圾出黎回po比d力量我

係 band3仔d英文真係好勁
我都識大把係讀lang course比人屌打 食哂c range
搵工英文廢又輸一截

冇乜detail
咪就係返返下工無端端話想考
隔左幾年仲要唔溫書咁真裸考
仆佢個街
仲要唔睇新聞都唔知放榜

al就係實力保證

咪理連登仔啦
連登仔踩完係咪東能恆大，又要踩i大asso，再比上OuSpeeedCIE，然後比上八大，八大又嫌唔夠好係度話入唔到三大，好啦三大又要比較唔同科目，比完科目又話唔係搵食科，之後就吹捧香港得HKU一大其他都係垃圾 結果HKU都唔夠又要拎埋外國U比較 最後得出讀咩U都無用，無父幹無樓既就係垃圾

識讀書唔代表識做野，識做野唔代表識做人

當你出黎做野就會明白呢個道理
你唔識做人既，讀書讀到曉飛都冇用

識得同人打好關係，再加上做到野既自然會有人欣賞你
大把人唔好話野雞大學，連學位都冇咪一樣上到位

相反都有好多人讀三大出到黎做野就係到認屎認屁
唔係話佢地做唔到野
不過會被人串下玩下，冇咁好過咁囉

讀唔到書真係唔代表冇出路冇前途
出到社會工作養得掂自己就夠
其他再慢慢諗啦
唔洗俾太大壓力自己
加油💪🏻

喺呢度唔係三大都係垃圾

其實你唔係神科
讀邊間又有咩所謂
香港唔同日本
香港無限跳槽先係皇道，代表你學卷根本唔會定你一世

又唔關係咪al事
讀到上去大學就個個都係最好個萬幾個

17分新三大

其實咪又係啲假膠，小學雞同五毛日日係度踩低人啫。

你地入到UGC 大把189因為weighting入唔到U 但係又有人17分入CU wo

有學生18分入科大
通常係理科人，而理科比較難讀，唔好講咩21分文科入嶺南同18分理科入科大比
理科人本身勁先會讀

岩呀，唔識讀書，又唔識做人，仲要怨人恥笑

中文加其他科唔差大把世界，衰中文你就bye-bye

有時自資既科仲好過ugc

邊科好過呀睇過
唔係又係個d話 OU nursing>HKU nursing既傻尻呀下話

lm

基本上自資好，ugc好，都無咩分別。華人價值說到底係「笑貧不笑娼」，有錢撚理你咩學歷

有幾多人有錢

基本上冇大degree 個d 廢柴就一定講到係咪8大都冇所謂
又講到自己報就好似一定會收佢咁。
結果又係要讀埋d 垃圾degree. 然後4圍問人8大master 有冇得洗底

我敢講呢堆垃圾，是旦比個8大廢科sf degree 佢地都狗沖lur 飯應。

講到尾。 係咪8大緊唔緊要。 自己參透下。

垃圾 面對現實啦
又唔比心機 又呻
幼稚

自卑仔搵野屌下人個心好過d

出黎做野根本冇人 care 你出身。反而學校傳唔傳授到出黎做野所需要既 skills / knowledge 更重要。（特別係專科）好似薄扶林咁某啲專科咪又係教垃圾教到啲畢業生咩都唔識跟住出黎做野被人暗串廢。

唔洗對班假膠上心 利申薄扶林 final year

學校傳唔傳授到出黎做野所需要既 skills / knowledge 更重要
係中學有曬source既環境都讀唔掂既人，係自賤學位會讀得掂?

拉curve咪讀得掂囉

讀書呢家野好講運氣
我當年都係retake AL上UGC果班
依家諗起，其實係因為自己唔敢入asso

老實講，我係八大學生都好，都唔覺得個DEGREE係特別有用，除非你專科NETWORK大又、想讀上去做研究、又或者好似中大日研同浸大歐研咁精通一個語言之後去日本／歐洲浸一年，若非如此，你又無雄心又入黎唔知做乜既話，你去讀職業學校仲好過你讀埋D 普通DEGREE。

你睇返DSE個制度，唔係人人都岩，入唔到八大唔代表個個人真係唔掂。

再講本身BAND 1 同 BAND2 ~ 3 既GPA同資源差距已經夠多，根本有資源有SOURCE都好都難以追得上佢地，但都偶有D例外既人。
我唔明點解而家UGC咁少學額唔爭取增加之餘仲要係度笑人入唔到UGC就係廢，好老實講，全世界只有香港一個地方咁畸形，唔單止政府垃圾，連市民自己本身D心態思想都係極其落後同迂腐。
「中國就有這麽一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識，在動物世界裏找這麽弱智的東西都幾乎不可能。」你將中國變香港，最底階層變香港人其實一樣。

band3通常靠屈數入u

想做公務員仲唔大想頭

咁佢真係喺嗰萬幾個入面，又有啲廿幾分既人為咗better offer retake/asso

唔係，係東大ot mls

我曾經做過第4類人
最後都係失敗左

其實唔係個個都識合讀書，點解唔接受自己

我夠中六出黎，都做緊公務員啦

所以d人話周街都係大學生真係笑死我

學位其實唔應該多 原理同印銀紙一樣
從來物以罕為貴 一街大學生代表咩？
唔係代表人人搵到食 係代表人人搵埋都唔夠食
仲要花時間金錢讀個貶左值嘅資格

香港問題唔係唔夠大學生 係產業單一而且唔夠學術研究
工作市場根本唔需要咁多高學歷人士
而有學術研究興趣嘅人又得個讀字 搵唔到食
係咁嘅社會下你本身讀書唔叻又順住個勢去 出到嚟含撚仲要浪費資源
人貴自知 要知道自己能力所及 勉強冇幸福架

一個發達既經濟體系往往都係同Degree數目成正比，呢點相信無人會質疑，係香港人先會咁畸形同心理變態會諗住憑藉減少學位學額黎去到保持所謂競爭力去害自己住緊既地方。問題係而家既UGC學額同Mphil學額根本不足，乃至發展唔到其他產業，只要你增加到呢兩方面既學額，起碼都仲有d機會令香港發展其他產業，只要有其他產業，咁就可以改善埋學術風氣同所謂大學生人工，呢點我相信亦都唔係d咩難明既道理，詳情可以睇下德國既教育制度。
同埋衡量學位有無價值根本唔應該用需求供應定律，因為呢個定律本身有個前設就係假設其他因素不變，問題係而家已經係講緊資訊爆炸、知識解放、打破少數人壟斷知識既年代，好多大學先睇到既論文／經典著作已經你隨便起網上認真少少搵大多都搵得到，有d大學仲推出埋免費course同assignment，所以根本唔應該反其道而行，而係應該要增加UGC同MPHIL學額，畀真正有個方面潛能既人去繼續學業。
而家既DSE制度太要你樣樣皆精，所以先咁著重四科CORE，咁樣只會埋沒係某方面有才華既學生，乜咁樣做真係岩咩？而家大把PROFESSOR係度屌緊DSE呢樣野既時候，連登呢班小朋友就係度笑人DSE咁簡單都入唔到UGC，問題係DSE個制度本身已經出左問題，連帶UGC咁少學額，所以我完全唔覺得入唔到UGC個人就係廢。

台灣發達過美國?

問題係而家既UGC學額同Mphil學額根本不足
太多大學生難搵工，市場吸納唔晒，咁都叫唔夠大學生

只會埋沒係某方面有才華既學生
有幾多係5**曬其他科但炒core?
分分鐘1%都無

把PROFESSOR係度屌緊DSE呢樣野既時候，連登呢班小朋友就係度笑人DSE咁簡單都入唔到UGC
班professor係屌緊dse太淺，syllabus太少
當dse咁淺都讀唔掂，點解仲要讀書

多謝你花時間打咁多字討論

首先
This is Hong Kong
其實都解釋左好大部份你提出嘅問題
你係社會發展層面講教育 當然講得好
一個健全嘅社會要發展進步就應該普及教育 提升大部份人嘅學歷技術
從而發展多元產業令人人可以發展所長
成個社會分享知識帶嚟嘅效能提升

但係可惜
我嘅出發點係企係呢一個 moment 嘅年青人角度
讀到大學 咁又點？
香港係個極端扭曲資本社會
想生存 要搵錢 連屋都無得住 仲做研究 睇paper？
專上教育係香港人心目中一直係職前訓練所甚至更差只係職場入場券
有邊 d 科搵到錢又穩定 大家心知肚明
加學位但係貧富繼續懸殊 大眾分享到普遍知識水平提升帶嚟嘅效益咩？
教育制度同社會狀況脫節 做得再好有咩用
人愈嚟愈多 但資源愈嚟愈集中係小部人手入面
所有野都係互相牽連架

好true

連登仔講啲野都好信 個個以為自己係人中之龍 講到幾撚把炮咁

社會風氣固之然係一個問題，但始終都可以改變，同埋搞清楚因果關係先，係因為產業不足先衍生到之後既問題，而唔係大學學位出事就牽連到產業問題。
而學術風氣同大學生人工，往往就同產業結構掛勾。
上面有個人舉臺灣個例子，查實我想講，臺灣之所以大學生人工低，供應需求係一個問題，但最大問題係臺灣既產業結構一直都係以代工為主，咁既情況下就會令到學歷同產業需求脫節，一脫節就造成大學生人工低呢個情況出現。所以先同你地講話叫你地唔好再馴服香港個套權威填鴨教育制度，一尾剩係識用供應需求解釋一切，事實上呢D理論既前設好多都係假設其他因素不變，何不跳出框框去睇問題？
仲有有個人同我講話PROFESSOR屌DSE太淺，查實佢D ELECTIVE太淺既原因都係因為個四科CORE，事實上教育局考評局修改ELECTIVE課程都係因為要就返個四科CORE，而學生就因為個四科CORE而忽略ELECTIVE，最尾搞到一獲泡，呢點港大個前校長都提過，畀埋條LINK你地自己睇。

現時本港大學最低入學要求，是中學文憑試（DSE）的中文、英文、數學及通識要考獲「3322」等級。徐立之認為，相關制度導致香港學生沒有專攻學科，在高中選科時亦越來越少人選擇數理科。

呢度講得唔好，我係想講話，查實香港一直以黎既所謂大學問題，最大原因都係產業事，只要你可以憑藉增加學額同發展其他產業，黎令到產業同學歷掛勾返，查實根本就無你地所講既大學問題，而我唔相信香港人唔會再因為咁而當大學係職業訓練所，因為產業結構同學術風氣係有好多關連。而另一個問題係八大既資助委員會好多都係D NEO-LIBERAL既商家壟斷哂，變相有D大學要靠犧牲教學質素去追排名藉以換取資助，變相令大學既意義變哂質。

所以而家d人可以一條5都沒就入到三大

點解淨係計ugc果15000個
計埋自資degree 根本你夠3322就有得讀

因為UGC係資源最多最集中個批人，加上資助學位係最吸引到人去做科研增加產業，同埋配合資訊爆炸，知識解放既年代，係好需要用UGC去計。

根本科學 工程都冇乜人揀
收緊20分左右
咁到入唔到既人其實唔多夠能力做科研
你可以話學制問題 但係學位一定夠

學校傳唔傳授到出黎做野所需要既 skills / knowledge 更重要
係中學有曬source既環境都讀唔掂既人，係自賤學位會讀得掂?

拉curve咪讀得掂囉[/quote]
你睇返DSE個制度，唔係人人都岩，入唔到八大唔代表個個人真係唔掂。 [/quote]
同所謂大學生人工，呢點我相信亦都唔係d咩難明既道理，詳情可以睇下德國既教育制度。
同埋衡量學位有無價值根本唔應該用需求供應定律，因為呢個定律本身有個前設就係假設其他因素不變，問題係而家已經係講緊資訊爆炸、知識解放、打破少數人壟斷知識既年代，好多大學先睇到既論文／經典著作已經你隨便起網上認真少少搵大多都搵得到，有d大學仲推出埋免費course同assignment，所以根本唔應該反其道而行，而係應該要增加UGC同MPHIL學額，畀真正有個方面潛能既人去繼續學業。
而家既DSE制度太要你樣樣皆精，所以先咁著重四科CORE，咁樣只會埋沒係某方面有才華既學生，乜咁樣做真係岩咩？而家大把PROFESSOR係度屌緊DSE呢樣野既時候，連登呢班小朋友就係度笑人DSE咁簡單都入唔到UGC，問題係DSE個制度本身已經出左問題，連帶UGC咁少學額，所以我完全唔覺得入唔到UGC個人就係廢。[/quote]

多謝你花時間打咁多字討論

首先
This is Hong Kong
其實都解釋左好大部份你提出嘅問題
你係社會發展層面講教育 當然講得好
一個健全嘅社會要發展進步就應該普及教育 提升大部份人嘅學歷技術
從而發展多元產業令人人可以發展所長
成個社會分享知識帶嚟嘅效能提升

但係可惜
我嘅出發點係企係呢一個 moment 嘅年青人角度
讀到大學 咁又點？
香港係個極端扭曲資本社會
想生存 要搵錢 連屋都無得住 仲做研究 睇paper？
專上教育係香港人心目中一直係職前訓練所甚至更差只係職場入場券
有邊 d 科搵到錢又穩定 大家心知肚明
加學位但係貧富繼續懸殊 大眾分享到普遍知識水平提升帶嚟嘅效益咩？
教育制度同社會狀況脫節 做得再好有咩用
人愈嚟愈多 但資源愈嚟愈集中係小部人手入面
所有野都係互相牽連架[/quote]
社會風氣固之然係一個問題，但始終都可以改變，同埋搞清楚因果關係先，係因為產業不足先衍生到之後既問題，而唔係大學學位出事就牽連到產業問題。
而學術風氣同大學生人工，往往就同產業結構掛勾。
上面有個人舉臺灣個例子，查實我想講，臺灣之所以大學生人工低，供應需求係一個問題，但最大問題係臺灣既產業結構一直都係以代工為主，咁既情況下就會令到學歷同產業需求脫節，一脫節就造成大學生人工低呢個情況出現。所以先同你地講話叫你地唔好再馴服香港個套權威填鴨教育制度，一尾剩係識用供應需求解釋一切，事實上呢D理論既前設好多都係假設其他因素不變，何不跳出框框去睇問題？
仲有有個人同我講話PROFESSOR屌DSE太淺，查實佢D ELECTIVE太淺既原因都係因為個四科CORE，事實上教育局考評局修改ELECTIVE課程都係因為要就返個四科CORE，而學生就因為個四科CORE而忽略ELECTIVE，最尾搞到一獲泡，呢點港大個前校長都提過，畀埋條LINK你地自己睇。

現時本港大學最低入學要求，是中學文憑試（DSE）的中文、英文、數學及通識要考獲「3322」等級。徐立之認為，相關制度導致香港學生沒有專攻學科，在高中選科時亦越來越少人選擇數理科。[/quote]
呢度講得唔好，我係想講話，查實香港一直以黎既所謂大學問題，最大原因都係產業事，只要你可以憑藉增加學額同發展其他產業，黎令到產業同學歷掛勾返，查實根本就無你地所講既大學問題，而我唔相信香港人唔會再因為咁而當大學係職業訓練所，因為產業結構同學術風氣係有好多關連。而另一個問題係八大既資助委員會好多都係D NEO-LIBERAL既商家壟斷哂，變相有D大學要靠犧牲教學質素去追排名藉以換取資助，變相令大學既意義變哂質。[/quote]

So real so true
但唔會發生
因為維特現況先係對既得利益者最有利

權力同資源係咩人手裡面 社會發展方向就由邊個決定

科學、IT、工程（？？？？？我唔肯定工程係咪真係）無人揀係因為本身產業並無關科學同IT，你試下香港既IT行業好似矽谷咁，唔好講到矽谷咁遠，好似新加坡咁大興重工等等，睇下呢兩個DEGREE會唔會發展得更快？
UGC資源夠多夠集中，相反自資資源的確唔多（呢度我第八版已經提過），直頭少到連做研究既機會都無。
當然UGC係唔可以開太多，呢樣我都認同，但我見到既係，太多起某科叻既人，因為衰四科CORE（尤其中文通識）而入唔到大學既人，咁樣你甘心送佢地去職業學校之後就打成世工？